謝偉俊：建制派盡量克制 不可與泛民鬥下去

建制派及泛民承認的立法會修訂《逃犯條例》法案委員會，早上分別在同一會議室開會，再度引起混亂，經民聯石禮謙短暫逗留後即以環境惡劣為由，宣布會議結束。獲建制派推舉為委員會主席的謝偉俊會後表示，今日會議不能正常操作，建制派不想重複上星期六（11日）情況，故建制派今日盡量克制，強調兩派不可再鬥下去。

問到特首林鄭月娥應否與民主派會面對話，謝偉俊認為現時民主派仍處於未能冷靜、亢奮的狀態，會面或只會增加謾罵甚至肢體抗爭，現時會面沒有特別好處。

對於7月立法會休會前能否通過修例，謝偉俊說答不了這問題，因連主席也選不到，形容委員會現時面對的職責「比職業特工隊更難」。

至早上9時05分，民主黨涂謹申亦宣布結束泛民承認的法案委員會會議。

白偉俊你班契弟扮乜撚嘢